長建 「全球最襟捱的企業之一」

長江基建 （01038） 今舉行股東周年大會（AGM），會上有小股東關注新型冠狀病毒疫情對長建的影響，主席李澤鉅指，疫情下全世界差不多所有業務都受影響，長建亦不例外，但集團以公用事業乃基建為主，且有關業務為優質資產，故疫情影響相對不太嚴重，復甦也相對快。

李澤鉅強調，長建財務穩健，業務多元化，資產優質，應是「全球最襟捱的企業之一」，加上長建的業務及現金流穩定，借貸又不高，一向是「銀行至愛」。

可是股價係「全港最唔襟捱的藍籌之一」，跌幅比起銀行股有過之而無不及。

成個長和系都跌到仆街

778都唔另外

最襟捱，永遠都要捱

世界上惟一向下生長既樹

同新界d牛一樣咁捱得

買左呢隻野啲股東慢慢同佢捱啦

原本38蚊入諗住坐定粒六
見到佢跌到落35.9我真係屌你老母

2蚊好少姐，會升既 等下

好過買匯豐既

日日都磨下磨下再陰跌

唔好睇住個市會好D